\documentclass[12pt,a4paper, spanish]{report}
\usepackage{shortvrb,latexsym}
%\usepackage[spanish]{layout}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
%\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{hyperref}
%% soluciones para algunos problemas con soluciones
%\usepackage[none]{optional}
\usepackage[soluciones]{optional}
\graphicspath{{./FIGURES/}}
\pagestyle{empty}
\setlength{\topmargin}{0 in}
\setlength{\voffset}{0 cm}
\setlength{\hoffset}{0.5 in}
\addtolength{\hoffset}{-2.5 cm}
\setlength{\textwidth}{6.5 in}
\setlength{\textheight}{9.0 in}
\newcommand{\s}{^}
\newcommand{\rc}{\\[0.1 in]}
%
%\input{./../../../../../hyphenat}
\usepackage{hyphenat}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\cabecera}[2]
{
\begin{center}
{\large\bf Introducción a la Estadística.\\}
Escuela Técnica Superior de Ingenieros Navales\\[.1in]
\end{center}
%
% Examen Extraordinario\\
Hoja #1.\hfill\textbf{#2}.\\[.1in]
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Distribuciones Multidimensionales y Teorema Central del Límite\\
Introducción a la Estadística\\
ETSI Navales}
\date{2019}
\author{Pablo Angulo Ardoy}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\maketitle
%\tableofcontents
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\chapter{Probabilidad}
%\newpage
%\cabecera{1}{Probabilidad}
%\input{P1_ejer}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
  {\large \textbf Máxima verosimilitud, distribuciones conjugadas e inferencia paramétrica bayesiana}
\end{center}

\textbf{Advertencia: }
Para obtener resultados numéricos a varios ejercicios de esta hoja, no es suficiente con una calculadora científica. Necesitarás la librería \texttt{scipy.stats} (o equivalente), para poder evaluar la función de distribución y los percentiles de las distribuciones $\operatorname{Gamma}$ y $\operatorname{Beta}$.

\input{INFER_ejer}

\end{document}
